有冇人黎m之前個幾日會超唔舒服？

我次次黎m前幾日都會超唔舒服，又會頭暈、沾寒沾凍、成日想嘔，其實係咪有病？

聽講搞野會舒服啲

我都會，腳步浮浮

經前症候群
經前症候群 (PMS) 是指經期前出現的情緒、生理及行為變化的循環模式。
正常和健康情況
約 80% 的人曾經出現過一種或多種經前症狀，20% 至 32% 的人經前症候群明顯，以至影響日常生活。(1) 儘管經前症候群非常普遍，但醫學界對於其確實成因還存在分歧。
每個人出現經前症候群的強度、持續性和症狀都不一樣。(2) 如果您曾出現任何程度的經前症候群，那麼在以後的每個月經週期中，經前症候群的持續時間與症狀都大致相同，但強度會因月經週期的不同而有所差異。(3-5) 飲食、咖啡因、壓力、年齡增長以及抑鬱情緒等因素或會令症狀加劇。(4)
症狀
經前症候群擁有超過 150 種症狀。常見症狀如下：
• 頭痛、偏頭痛
• 乳房疼痛、腫脹、脹痛
• 腹脹、 水腫、體重上升
• 噁心、便秘
• 焦慮、流淚、煩躁不安、情緒敏感
• 睡眠質素欠佳、粉刺、食慾增加 (6)
使用 Clue 追蹤你的經前症狀，助您了解經前症候群對您的影響。 它更能讓您識別可能加重經前症候群的環境因素（如睡眠不足、糖份攝取量增加等）。
緩解方式
多種方式皆可緩解經前症候群，但最佳方式需要靠您自己探索。 Clue 用戶提出了下列建議：
• 減少或不要攝入咖啡因
• 服用非處方藥，如伊普
• 使用暖水袋、熱敷或在疼痛部位貼上熱帖
• 休息
醫學術語
經前症候群 (PMS) - 是指經期前出現的情緒、生理及行為改變的循環模式，可能會干擾日常生活
如果出現以下情況，請諮詢醫生
您難以處理由經前症候群導致的情緒及生理症狀，而且它對您的人際關係和生活產生負面影響。
您的身體不是時鐘
每個人的身體都不同。 您的生理週期變化是正常和健康的。 對照您的生理週期和整體平均數據，在各項看來正常的情況下，您可能會發現問題。 您自己注意到異常時，最好同您的醫生交談，或者詳細瞭解您的月經週期為何與全球統計資料設定的範圍有所差異。
參考資料：
1. Biggs WS. Premenstrual Syndrome and Premenstrual Dysphoric Disorder. American Family Physician. 2011.
2. Vliet Elizabeth. Screaming to be Heard: Hormonal Connections Women Suspect and Doctors Still Ignore. Revised Edition. 2001. First Rowan & Littlefield.
3. Allen LM, Lam AC. Premenstrual syndrome and dysmenorrhea in adolescents. Adolescent Medicine: State of the Art Reviews. 2012 Apr;23(1):139-63.
4. Dickerson LM, Mazyck PJ, Hunter MH. Premenstrual Syndrome. American Family Physician. 2003 April 15;67(8):1743-1752.
5. Braverman PK. Premenstrual syndrome and premenstrual dysphoric disorder. Journal of Pediatric and Adolescent Gynecology. 2007 February. Volume 20, Issue 1, pages 3-12.
6. Durain D. Primary dysmenorrhea: assessment and management update. Journal of Midwifery and Women's Health. 2004; 49:520-528.

參考下

Clue - 生理期小幫手

呢個app 都幾好用